\begin{sola}
\begin{enumerate}[label=(\Alph*)]
\item Por el Principio de inducción, primero debemos probar que la proposición se cumple para $n=1$. En efecto:
\begin{eqnarray*}
	1^2 = \displaystyle\sum^1_{j=1} j^2 &=& \displaystyle\frac{1(1+1)(2(1)+1)}{6}\\
	&=& \displaystyle\frac{1(2)(2+1)}{6}\\
	&=& \displaystyle\frac{1(2)(3)}{6}\\
	&=& \displaystyle\frac{6}{6}\\
	&=&1
\end{eqnarray*}
Podemos concluir que la proposición se cumple para $n=1$.

Como segundo paso, asumimos que la proposición es cierta para $n=k$:
\begin{equation}\label{eq1}
	1^2+2^2+\cdots +k^2 = \displaystyle\sum^k_{j=1} j^2 = \frac{k(k+1)(2k+1)}{6}
\end{equation}

Y ahora, usando \ref{eq1}, tratamos de probar que la proposición es cierta para $n=k+1$:
\[
1^2+2^2+\cdots +k^2 + (k+1)^2= \displaystyle\sum_{j=1}^{k+1} j^2 = \frac{(k+1)((k+1)+1)(2(k+1)+1)}{6}
\]
Veamos (Como no vamos a tocar el símbolo de Sumatoria, lo quitamos):
\[
\underbrace{ 1^2+2^2+\cdots +k^2 }+ (k+1)^2 = \frac{(k+1)((k+1)+1)(2(k+1)+1)}{6}
\]

La parte marcada con la llave horizontal es igual a la parte izquierda de la igualdad~\ref{eq1}, por lo que podemos 
sustituirla por la parte derecha de la misma igualdad, quedando así:
\[
\frac{k(k+1)(2k+1)}{6} + (k+1)^2 = \frac{(k+1)((k+1)+1)(2(k+1)+1)}{6}
\]
Operando obtenemos:
\begin{eqnarray*}
	\frac{k(k+1)(2k+1)+ 6(k+1)^2}{6}  &=& \frac{(k+1)((k+1)+1)(2(k+1)+1)}{6}\\
	\frac{(k+1)(k(2k+1)+ 6(k+1))}{6}  &=& \frac{(k+1)(k+2)(2k+2+1)}{6}\\
	\frac{(k+1)(2k^2+k+ 6k+6)}{6}  &=& \frac{(k+1)(k+2)(2k+3)}{6}\\
	\frac{(k+1)(2k^2+7k+6)}{6}  &=& \\
	\frac{(k+1)(2k^2+7k+6)\cdot\frac{2}{2}}{6}  &=& \\
	\frac{(k+1)(2\cdot 2k^2+2\cdot 7k+2\cdot 6)/2}{6}  &=& \\
	\frac{(k+1)((2k)^2+7\cdot(2k)+12)/2}{6}  &=& \\
	\frac{(k+1)((2k+4)(2k+3))/2}{6}  &=& \\
	\frac{(k+1)(2(k+2)(2k+3))/2}{6}  &=& \\
	\frac{(k+1)(k+2)(2k+3)}{6}  &=& \frac{(k+1)(k+2)(2k+3)}{6}
\end{eqnarray*}
Con esto hemos probado que la proposición es cierta para todos los valores de $n>=1$.

\item Primero probamos para $n=1$:
\begin{eqnarray*}
1\times 2 &=& \displaystyle\frac{1(1+1)(1+2)}{3}\\
2 &=& \displaystyle\frac{1(2)(3)}{3}\\
&=& \displaystyle\frac{6}{3}\\
2 &=& 2
\end{eqnarray*}
Hipótesis: P es cierta para $n=k$:
\begin{equation}\label{eq2}
1\times 2 + 2\times 3+\cdots+k\times(k+1) = \displaystyle\frac{k(k+1)(k+2)}{3}
\end{equation}
Tratemos de probar que P se cumple para $n=k+1$:
\[
	\underbrace{1\times 2 + 2\times 3+\cdots+k\times(k+1)}+(k+1)\times((k+1)+1) = 
\displaystyle\frac{(k+1)((k+1)+1)((k+1)+2)}{3}
\]
Como la parte sobre la llave horizontal es igual a la parte izquierda de la igualdad~\ref{eq2}, podemos sustituirla por 
la parte derecha de la misma igualdad:
\[
	\displaystyle\frac{k(k+1)(k+2)}{3}+(k+1)\times((k+1)+1) = 
\displaystyle\frac{(k+1)((k+1)+1)((k+1)+2)}{3}
\]
y operamos para determinar la igualdad:
\begin{eqnarray*}
	\displaystyle\frac{k(k+1)(k+2)}{3}+(k+1)\times(k+1+1) &=& \displaystyle\frac{(k+1)(k+1+1)(k+1+2)}{3}\\
	\displaystyle\frac{k(k+1)(k+2)}{3}+(k+1)\times(k+2) &=& \displaystyle\frac{(k+1)(k+2)(k+3)}{3}\\
	\displaystyle\frac{k(k+1)(k+2)+3(k+1)(k+2)}{3} &=& \displaystyle\frac{(k+1)(k+2)(k+3)}{3}\\
	\displaystyle\frac{(k+1)(k+2)(k+3)}{3} &=& \displaystyle\frac{(k+1)(k+2)(k+3)}{3}\\
\end{eqnarray*}
Y así queda demostrada la proposición.

\end{enumerate}

\end{sola}

